<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="welcome_skip">Passer</string>
    <string name="welcome_back">Retour</string>
    <string name="welcome_next">Suivant</string>
    <string name="welcome_get_started">Commencer</string>

    <string name="welcome_step1_eyebrow">BIENVENUE</string>
    <string name="welcome_step1_title">Votre téléphone, votre manette</string>
    <string name="welcome_step1_body">Dish transforme votre téléphone en manette sans fil pour votre PC. Il fonctionne comme manette tactile à lui seul, ou comme passerelle sans fil pour une manette que vous possédez déjà.</string>

    <string name="welcome_step2_eyebrow">COMMENT ÇA MARCHE</string>
    <string name="welcome_step2_title">Un saut court par Wi-Fi</string>
    <string name="welcome_step2_body">Votre téléphone envoie les appuis, les sticks et le mouvement à un petit assistant gratuit appelé Satellite qui s\'exécute sur votre PC. Satellite apparaît à vos jeux comme une manette normale — pas de configuration supplémentaire par jeu.</string>

    <string name="welcome_step3_eyebrow">UNE CHOSE DE PLUS</string>
    <string name="welcome_step3_title">Installez Satellite sur votre PC</string>
    <string name="welcome_step3_body">Satellite est gratuit et open source. Téléchargez-le depuis tinkernorth.com/satellite, lancez l\'installateur, et Dish le trouvera automatiquement. Vous pouvez terminer cette introduction maintenant et installer Satellite plus tard.</string>
    <string name="welcome_step3_satellite_link_label">Ouvrir la page de téléchargement</string>

    <string name="welcome_step4_eyebrow">C\'EST PRÊT</string>
    <string name="welcome_step4_title">Quand vous voulez</string>
    <string name="welcome_step4_body">Appuyez sur Commencer pour démarrer. Ouvrez le Guide de configuration à tout moment depuis les Paramètres si vous voulez une visite guidée — ou lancez-vous et appairez avec un Satellite sur votre réseau.</string>
    <string name="welcome_step4_launch_wizard">Ouvrir le guide de configuration</string>

    <string name="welcome_step1_hero_desc">Logo de l\'application Dish</string>
    <string name="welcome_step2_hero_desc">Téléphone émettant un signal sans fil</string>
    <string name="welcome_step3_hero_desc">Écran d\'ordinateur affichant Satellite en cours d\'exécution</string>
    <string name="welcome_step4_hero_desc">Configuration terminée</string>

    <string name="welcome_step_indicator_desc">Étape %1$d sur %2$d</string>

    <string name="wizard_title">Guide de configuration</string>
    <string name="wizard_step_progress">Étape %1$d sur %2$d</string>
    <string name="wizard_action_back">Retour</string>
    <string name="wizard_action_next">Suivant</string>
    <string name="wizard_action_finish">Terminer</string>
    <string name="wizard_recommended_label">Recommandé</string>

    <string name="wizard_step1_eyebrow">ÉTAPE 1 · CONNEXION</string>
    <string name="wizard_step1_title">Comment allez-vous atteindre votre PC ?</string>
    <string name="wizard_step1_body">Deux façons d\'envoyer votre entrée à un PC. Le Wi-Fi a la latence la plus faible et débloque le mouvement et le pavé tactile. Le Bluetooth traite ce téléphone comme une manette sans fil normale — fonctionne sans Satellite, mais avec un petit coût de latence.</string>

    <string name="wizard_option_lan_title">Wi-Fi vers Satellite</string>
    <string name="wizard_option_lan_body">Téléphone et PC sur le même Wi-Fi. Latence minimale, ensemble complet de fonctionnalités (mouvement, pavé tactile, vibration).</string>
    <string name="wizard_option_lan_pill_recommended">Recommandé</string>

    <string name="wizard_option_bt_title">Manette Bluetooth</string>
    <string name="wizard_option_bt_body">Appairez votre téléphone avec votre PC ou console comme une manette Bluetooth normale. Fonctionne sans Satellite. Le mouvement et le pavé tactile ne sont pas disponibles par ce chemin.</string>

    <string name="wizard_step2_eyebrow">ÉTAPE 2 · MANETTE</string>
    <string name="wizard_step2_title">Avec quoi allez-vous jouer ?</string>
    <string name="wizard_step2_body">Vous pouvez jouer avec le pad à l\'écran, ou brancher une vraie manette pour de vrais sticks et gâchettes. Une manette USB dans votre téléphone a la latence d\'entrée la plus faible — pas de Bluetooth dans la chaîne.</string>

    <string name="wizard_option_virtual_title">Manette à l\'écran</string>
    <string name="wizard_option_virtual_body">Touchez les boutons sur l\'écran du téléphone. Idéal pour les jeux décontractés et pour essayer — le gyroscope de votre téléphone est disponible pour l\'aide à la visée.</string>

    <string name="wizard_option_usb_title">Manette USB dans le téléphone</string>
    <string name="wizard_option_usb_body">Branchez une manette Xbox / PlayStation / générique filaire sur le port USB-C de votre téléphone. Le téléphone transmet chaque appui à votre PC.</string>
    <string name="wizard_option_usb_pill_recommended">Latence minimale</string>

    <string name="wizard_option_phys_bt_title">Manette Bluetooth appairée au téléphone</string>
    <string name="wizard_option_phys_bt_body">Utilisez une manette que vous avez déjà appairée à votre téléphone (Xbox Wireless, DualSense, etc.). Un saut Bluetooth au lieu de deux, par rapport à l\'appairage de la manette directement avec votre PC.</string>

    <string name="wizard_step3_eyebrow">ÉTAPE 3 · C\'EST PARTI</string>
    <string name="wizard_step3_title">Voici ce que nous allons faire</string>

    <string name="wizard_summary_connection_label">Connexion</string>
    <string name="wizard_summary_controller_label">Manette</string>

    <string name="wizard_next_lan_virtual">Appuyez sur Terminer pour ouvrir Connexions. Cherchez votre Satellite, appairez-le avec le PIN à 4 chiffres, puis ouvrez la manette à l\'écran.</string>
    <string name="wizard_next_lan_usb">Appuyez sur Terminer pour ouvrir Connexions. Appairez votre Satellite avec le PIN à 4 chiffres, puis branchez votre manette USB sur le téléphone — elle apparaîtra comme un nouvel emplacement prêt à lier.</string>
    <string name="wizard_next_lan_phys_bt">Appuyez sur Terminer pour ouvrir Connexions. Appairez votre Satellite avec le PIN à 4 chiffres. Votre manette Bluetooth déjà appairée apparaîtra comme un emplacement que vous pouvez lier au Satellite.</string>
    <string name="wizard_next_bt_virtual">Appuyez sur Terminer pour ouvrir Connexions. Ajoutez un hôte Bluetooth, acceptez l\'appairage sur votre PC, puis ouvrez la manette à l\'écran.</string>
    <string name="wizard_next_bt_usb">Attention — le mode hôte Bluetooth envoie l\'état de la manette du téléphone, pas un pad USB séparé. Utilisez la manette à l\'écran par ce chemin, ou passez à la connexion Wi-Fi à l\'étape précédente.</string>
    <string name="wizard_next_bt_phys_bt">Attention — le mode hôte Bluetooth envoie l\'état de la manette du téléphone, pas celui de votre manette Bluetooth déjà appairée. Utilisez la manette à l\'écran par ce chemin, ou passez à la connexion Wi-Fi à l\'étape précédente.</string>

    <string name="wizard_finish_review">Retour</string>

    <string name="help_title">Aide et FAQ</string>

    <string name="help_section_concepts">CONCEPTS</string>
    <string name="help_section_performance">MEILLEURES PERFORMANCES</string>
    <string name="help_section_troubleshooting">DÉPANNAGE</string>
    <string name="help_section_about">À PROPOS DE DISH</string>

    <string name="help_run_setup_title">Guidez-moi pour la configuration</string>
    <string name="help_run_setup_body">Ouvre le guide de configuration. Choisit votre connexion et votre manette, puis vous emmène à l\'écran approprié.</string>

    <string name="help_q_what_is_dish">Qu\'est-ce que Dish ?</string>
    <string name="help_a_what_is_dish">Dish transforme votre téléphone en manette sans fil. Il peut envoyer l\'entrée à un PC par Wi-Fi (via l\'assistant gratuit Satellite) ou s\'appairer à un PC / une console comme une manette Bluetooth normale.</string>

    <string name="help_q_what_is_satellite">Qu\'est-ce que Satellite ?</string>
    <string name="help_a_what_is_satellite">Satellite est un petit programme gratuit et open source qui s\'exécute sur votre PC. Il reçoit l\'entrée de Dish par Wi-Fi et se présente à vos jeux comme une manette normale. Sans Satellite, les jeux ne peuvent pas voir votre téléphone — installez-le depuis tinkernorth.com/satellite.</string>

    <string name="help_q_lan_vs_bluetooth">Wi-Fi ou Bluetooth — lequel choisir ?</string>
    <string name="help_a_lan_vs_bluetooth">Wi-Fi avec Satellite est le meilleur choix pour presque tout le monde. Latence plus faible, prend en charge le mouvement (visée gyro) et débloque le pavé tactile. Le mode hôte Bluetooth est le bon choix lorsque vous ne voulez rien installer sur le PC, ou lorsque vous utilisez une console / un boîtier qui n\'exécute pas Satellite.</string>

    <string name="help_q_controller_modes">Puis-je utiliser une vraie manette avec Dish ?</string>
    <string name="help_a_controller_modes">Oui. Branchez une manette USB sur le port USB-C de votre téléphone, ou appairez une manette Bluetooth (Xbox Wireless, DualSense, 8BitDo, etc.) directement à votre téléphone. La manette apparaîtra comme un nouvel emplacement que vous pourrez lier à votre Satellite.</string>

    <string name="help_q_motion_touchpad">C\'est quoi le mouvement et le pavé tactile ?</string>
    <string name="help_a_motion_touchpad">Le mouvement est le gyroscope de votre téléphone utilisé comme aide à la visée — il apparaît aux jeux comme le gyroscope d\'une manette PlayStation. Le pavé tactile transforme l\'écran du téléphone en pavé tactile cliquable que vous pouvez utiliser pour les menus ou comme souris. Les deux ont besoin d\'une connexion Wi-Fi (Satellite) — le mode hôte Bluetooth ne peut pas les transporter.</string>

    <string name="help_q_best_setup">Quelle est la meilleure configuration pour une faible latence ?</string>
    <string name="help_a_best_setup">Manette USB dans le téléphone, téléphone en Wi-Fi 5 GHz, PC sur le même routeur (de préférence Ethernet filaire). USB-vers-téléphone n\'ajoute pas de latence ; le Wi-Fi ajoute un saut court. Évitez le Wi-Fi 2,4 GHz et les données mobiles — Dish a besoin du téléphone et du PC sur le même réseau local.</string>

    <string name="help_q_why_lan_lower">Pourquoi le Wi-Fi a-t-il une latence plus faible que le Bluetooth ?</string>
    <string name="help_a_why_lan_lower">Le Wi-Fi envoie l\'entrée sous forme de petits paquets UDP au rythme auquel votre téléphone interroge — généralement plus rapide que le Bluetooth ne le peut. Bluetooth HID a un intervalle de polling fixe et un pipeline plus long, donc il se trouve entre vous et le jeu avec un délai petit mais réel.</string>

    <string name="help_q_wired_better">Filaire est-il meilleur que sans fil ?</string>
    <string name="help_a_wired_better">Pour le tronçon manette-vers-téléphone : oui, USB bat Bluetooth-appairé-au-téléphone. Pour le tronçon téléphone-vers-PC : le Wi-Fi est la seule option — vous ne pouvez pas brancher l\'USB de votre téléphone sur votre PC pour transmettre l\'entrée. Connectez votre PC au routeur par Ethernet si possible ; le côté téléphone reste en Wi-Fi.</string>

    <string name="help_q_no_satellites">Dish ne trouve aucun Satellite — que faire ?</string>
    <string name="help_a_no_satellites">Vérifiez que Satellite s\'exécute sur le PC (son icône dans la barre des tâches devrait être visible). Confirmez que le téléphone et le PC sont sur le même réseau Wi-Fi — les réseaux invités et 2,4 GHz vs 5 GHz sur le même routeur comptent comme différents. Appuyez sur Scanner dans Connexions pour réessayer.</string>

    <string name="help_q_pin_rejected">Mon PIN est sans cesse rejeté.</string>
    <string name="help_a_pin_rejected">Le PIN est affiché par Satellite sur votre PC et change si vous le redémarrez. Vérifiez les chiffres sur le PC juste avant de taper — et assurez-vous de taper dans le bon Satellite si plusieurs s\'affichent dans la liste.</string>

    <string name="help_q_disconnects">Ma manette se déconnecte en pleine partie.</string>
    <string name="help_a_disconnects">La plupart des déconnexions viennent du téléphone qui se met en veille ou du Wi-Fi qui change de bande. Branchez le téléphone pour charger pendant que vous jouez, et fixez le Wi-Fi de votre téléphone à 5 GHz si le routeur le permet. Dish garde une notification de premier plan pendant le streaming — laissez-la en place, c\'est ainsi qu\'Android maintient la connexion en vie.</string>

    <string name="help_q_no_motion">Le mouvement (visée gyro) ne fonctionne pas.</string>
    <string name="help_a_no_motion">Le mouvement a besoin de trois choses : une connexion Wi-Fi (Satellite) (l\'hôte Bluetooth ne peut pas transporter le mouvement), un téléphone avec gyroscope (la plupart depuis 2018), et une manette de style PlayStation côté hôte. Changez le type de manette sur l\'emplacement en PlayStation pour activer le canal de mouvement.</string>

    <string name="help_q_battery_drain">La batterie se vide vite pendant le streaming.</string>
    <string name="help_a_battery_drain">Le streaming utilise la radio de votre téléphone en permanence — c\'est le coût d\'être une manette en direct. Branchez pour charger pendant que vous jouez. Dish a aussi un mode basse consommation (l\'écran atténué pendant le jeu) qui baisse l\'affichage à sa luminosité minimale tout en continuant à streamer — laissez l\'application ouverte et ne verrouillez pas l\'écran.</string>

    <string name="help_q_open_source">Dish est-il open source ?</string>
    <string name="help_a_open_source">Oui. Dish (Android, Linux, Mac) et Satellite sont tous publiés sous LGPL-3.0, code source sur GitHub à github.com/TinkerNorth. Les pull requests sont les bienvenues.</string>

    <string name="help_q_privacy">Que collecte Dish ?</string>
    <string name="help_a_privacy">Presque rien. Dish n\'envoie pas le contenu du jeu ni l\'entrée de la manette ailleurs — ce trafic reste sur votre réseau local entre le téléphone et le PC. Les rapports de plantage anonymes sont opt-in (Paramètres → Diagnostic). Voir la politique de confidentialité pour la liste complète.</string>

    <string name="help_view_privacy_policy">Politique de confidentialité</string>
    <string name="help_view_github">Voir le code source sur GitHub</string>

    <string name="dashboard_hint_title">Besoin d\'aide ?</string>
    <string name="dashboard_hint_body">Ouvrez le guide de configuration pour choisir votre connexion et votre manette — nous vous emmenons à l\'écran approprié.</string>
    <string name="dashboard_hint_action_open">Ouvrir le guide</string>
    <string name="dashboard_hint_action_dismiss">Pas maintenant</string>

    <string name="settings_section_setup">CONFIGURATION ET AIDE</string>
    <string name="settings_setup_wizard_title">Guide de configuration</string>
    <string name="settings_setup_wizard_body">Parcourez les options de connexion et de manette. Relançable à tout moment.</string>
    <string name="settings_help_title">Aide et FAQ</string>
    <string name="settings_help_body">Concepts, conseils de performance et dépannage.</string>
</resources>
