<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="help_title">Pomoć i FAQ</string>

    <string name="help_section_concepts">KONCEPTI</string>
    <string name="help_section_performance">NAJBOLJE PERFORMANSE</string>
    <string name="help_section_troubleshooting">RJEŠAVANJE PROBLEMA</string>
    <string name="help_section_about">O DISH-U</string>

    <string name="help_run_setup_title">Provedi me kroz postavljanje</string>
    <string name="help_run_setup_body">Otvori vodič za postavljanje. Odabire vašu vezu i kontroler, i vodi vas do odgovarajućeg ekrana.</string>

    <string name="help_q_what_is_dish">Šta je Dish?</string>
    <string name="help_a_what_is_dish">Dish pretvara vaš telefon u bežični gamepad. Može slati unos na PC preko Wi-Fi-ja (preko besplatnog Satellite pomagača) ili upariti sa PC-om / konzolom kao običan Bluetooth gamepad.</string>

    <string name="help_q_what_is_satellite">Šta je Satellite?</string>
    <string name="help_a_what_is_satellite">Satellite je mali, besplatan program otvorenog koda koji se izvršava na vašem PC-u. Prima unos od Dish-a preko Wi-Fi-ja i prikazuje se vašim igrama kao običan kontroler. Bez Satellite-a, igre ne mogu vidjeti vaš telefon. Instalirajte ga sa dish.tinkernorth.com/downloads/satellite.</string>

    <string name="help_q_lan_vs_bluetooth">Wi-Fi ili Bluetooth: šta odabrati?</string>
    <string name="help_a_lan_vs_bluetooth">Wi-Fi sa Satellite-om je bolji izbor za skoro sve. Manja latencija, podržava pokret (ciljanje žiroskopom) i otključava touchpad. Bluetooth host režim je pravi izbor kada ne želite instalirati ništa na PC, ili kada koristite konzolu / set-top box koji ne pokreće Satellite.</string>

    <string name="help_q_controller_modes">Mogu li koristiti pravi kontroler sa Dish-om?</string>
    <string name="help_a_controller_modes">Da. Priključite USB kontroler u USB-C port telefona, ili uparite Bluetooth kontroler (Xbox Wireless, DualSense, 8BitDo itd.) direktno sa telefonom. Kontroler će se pojaviti kao novi slot koji možete povezati sa Satellite-om.</string>

    <string name="help_q_motion_touchpad">Šta je pokret a šta touchpad?</string>
    <string name="help_a_motion_touchpad">Pokret je žiroskop vašeg telefona koji se koristi kao pomoć pri ciljanju. Pojavljuje se igrama kao žiroskop unutar PlayStation pada. Touchpad pretvara ekran telefona u trackpad na koji se može kliknuti i koji možete koristiti za menije ili kao miš. Oba zahtijevaju Wi-Fi vezu (Satellite). Bluetooth host režim ne može ih prenijeti.</string>

    <string name="help_q_best_setup">Koja je najbolja postavka za malu latenciju?</string>
    <string name="help_a_best_setup">USB kontroler u telefonu, telefon na Wi-Fi 5 GHz, PC na istom ruteru (poželjno žičnim Ethernetom). USB-do-telefona ne dodaje latenciju; Wi-Fi dodaje jedan kratak skok. Izbjegavajte Wi-Fi 2,4 GHz i mobilne podatke. Dish treba telefon i PC na istoj lokalnoj mreži.</string>

    <string name="help_q_why_lan_lower">Zašto Wi-Fi ima manju latenciju od Bluetooth-a?</string>
    <string name="help_a_why_lan_lower">Wi-Fi šalje unos kao male UDP pakete brzinom kojom vaš telefon polaže, obično brže nego što Bluetooth može. Bluetooth HID ima fiksni interval pollinga i duži pipeline, tako da sjedi između vas i igre sa malim ali stvarnim kašnjenjem.</string>

    <string name="help_q_wired_better">Da li je žično bolje od bežičnog?</string>
    <string name="help_a_wired_better">Za segment kontroler-do-telefona: da, USB je bolji od Bluetooth-uparenog-na-telefon. Za segment telefon-do-PC-a: Wi-Fi je jedina opcija. Ne možete priključiti USB telefona u PC za prosljeđivanje unosa. Povežite vaš PC sa ruterom Ethernetom ako možete; strana telefona ostaje na Wi-Fi-ju.</string>

    <string name="help_q_no_satellites">Dish ne nalazi nijedan Satellite. Šta sada?</string>
    <string name="help_a_no_satellites">Provjerite da li Satellite radi na PC-u (njegova ikona u sistemskoj traci bi trebala biti vidljiva). Potvrdite da su telefon i PC na istoj Wi-Fi mreži. Gostujuće mreže i 2,4 GHz vs 5 GHz na istom ruteru se broje kao različite. Tapnite Skeniraj u Vezama za ponovni pokušaj.</string>

    <string name="help_q_pin_rejected">Moj PIN se stalno odbija.</string>
    <string name="help_a_pin_rejected">PIN prikazuje Satellite na vašem PC-u i mijenja se ako ga ponovo pokrenete. Provjerite cifre na PC-u neposredno prije nego što kucate. I osigurajte se da kucate u pravi Satellite ako se više njih prikazuje u listi.</string>

    <string name="help_q_disconnects">Moj kontroler se prekida usred igre.</string>
    <string name="help_a_disconnects">Većina prekida dolazi od toga da telefon ide na spavanje ili Wi-Fi prebacuje opsege. Priključite telefon na punjenje dok igrate, i fiksirajte Wi-Fi telefona na 5 GHz ako vam ruter to dozvoljava. Dish drži obavještenje u prvom planu tokom strimovanja. Ostavite ga na mjestu, tako Android održava vezu živom.</string>

    <string name="help_q_no_motion">Pokret (ciljanje žiroskopom) ne radi.</string>
    <string name="help_a_no_motion">Pokretu trebaju tri stvari: Wi-Fi veza (Satellite) (Bluetooth host ne može prenijeti pokret), telefon sa žiroskopom (većina od 2018.) i kontroler u PlayStation stilu na strani hosta. Promijenite tip kontrolera u slotu na PlayStation da aktivirate kanal pokreta.</string>

    <string name="help_q_battery_drain">Baterija se brzo prazni tokom strimovanja.</string>
    <string name="help_a_battery_drain">Strimovanje stalno koristi radio vašeg telefona. To je cijena bivanja živim kontrolerom. Priključite na punjenje dok igrate. Dish ima i režim štednje energije (zatamnjeni ekran tokom igre) koji spušta ekran na minimalnu svjetlinu uz nastavak strimovanja. Ostavite aplikaciju otvorenom i ne zaključavajte ekran.</string>

    <string name="help_q_open_source">Da li je Dish otvorenog koda?</string>
    <string name="help_a_open_source">Da. Dish (Android, Linux, Mac) i Satellite su svi objavljeni pod LGPL-3.0, izvorni kod na GitHub-u na github.com/TinkerNorth. Pull request-ovi su dobrodošli.</string>

    <string name="help_q_privacy">Šta Dish prikuplja?</string>
    <string name="help_a_privacy">Skoro ništa. Dish ne šalje sadržaj igre ni unos kontrolera nigdje. Taj saobraćaj ostaje na vašoj lokalnoj mreži između telefona i PC-a. Anonimni izvještaji o padovima su opcionalni (Postavke → Dijagnostika). Za potpunu listu pogledajte politiku privatnosti.</string>

    <string name="help_view_privacy_policy">Politika privatnosti</string>
    <string name="help_view_github">Pogledaj izvorni kod na GitHub-u</string>

    <string name="dashboard_hint_title">Trebate pomoć?</string>
    <string name="dashboard_hint_body">Otvorite vodič za postavljanje da odaberete vašu vezu i kontroler. Odvešćemo vas na odgovarajući ekran.</string>
    <string name="dashboard_hint_action_open">Otvori vodič</string>
    <string name="dashboard_hint_action_dismiss">Ne sada</string>

    <string name="settings_section_setup">POSTAVLJANJE I POMOĆ</string>
    <string name="settings_setup_wizard_title">Vodič za postavljanje</string>
    <string name="settings_setup_wizard_body">Prođite kroz opcije veze i kontrolera. Možete ponoviti u bilo kom trenutku.</string>
    <string name="settings_help_title">Pomoć i FAQ</string>
    <string name="settings_help_body">Koncepti, savjeti za performanse i rješavanje problema.</string>
</resources>
